我係日本做IT，分享下日本真正職場情況同香港差異

我是一個IT 撚，現在在東京工作快滿兩年。

近幾年因為奧運會在東京舉辦這一契機，日本各大企業想要在這個時機點展現新技術的突破，軟件公司也想要藉此機會翻新系統來應對龐大的商機。正因為如此，日本帶來了更多工作機會及技術挑戰。

在來日本之前，就常聽前輩們說日本職場三大詬病：比國內工時長、上下尊卑關係重應酬多以及軟件技術遠落後於國內。來了兩年之後，對於這三大詬病，我來分享一下我實際的主觀感受。

比國內工時長？

這一點，在我日本待過的兩家公司(日本樂天、Mercari)都不適用。
我在樂天的時候是在旅遊部門，而在樂天的一年半里，我大概只加過10次以內的班，也都是自己想再多做才留晚一點，其他時候基本上就是9: 00上班17:30下班去公司健身房運動，然後留下來在免費的cafeteria吃個飯就回家。
而在現在這家公司Mercari就更自由了，基本上沒開會的話，只要12:00~16:00這段時間人要在公司就好，其他時間都可以自己調配，所以我並不覺得來了之後有比國內更累

上下尊卑重應酬多？

可能是因為我去的這兩家公司外國人都偏多，所以也沒遇到這樣的問題。
共通點是直屬manager都是日本人，但都不用唯諾是從，談話自然，開玩笑也沒問題，我甚至還跟我日本的manager一起去滑雪... ...
應酬方面有一說一，飲み會的確比國內多，但也都是自由參加。樂天跟Mercari的差別是，樂天應酬要自己付錢，Mercari公司全付，所以樂天我去參加的就比較少，Mercari則比較多。

「國內」
已 fail

做稀有技術工種先係咁

試下做返普通文員

樓主強國人扮香港人

其實佢當你係外國人先係咁。日本人好要面子，對住外國人總會客客氣氣的。但日本人自己人喎....階級分得好清的

如果你唔係copy & paste篇文過黎的話:
國你老母臭閪內

如果你係copy & paste篇文過黎的話:
屌你全家搬支那狗d 野過黎做乜鳩

可能樓主係台灣人呢

可能佢講元朗國內

屌你老母住福岡巿但喺東京做IT? 不斷出post唱衰日本？

幾時合約期滿返香港啊？

屌你肯定係照copy啦
樂天去應酬而家已經有津貼啦

又係你條支那狗